\setcounter{page}{4}
\begin{center}

{\bfseries DESARROLLO DE COMPONENTES REUSABLES PARA LA GENERACIÓN DE APLICACIONES MÓVILES MULTIPLATAFORMA BASADAS EN TECNOLOGÍA WEB\\}
\bigskip
Por: \\ LUIS ALBERTO MIGLIETTI GARCÍA\\
\bigskip
\bigskip
{\bf RESUMEN} \pdfbookmark[0]{Resumen}{resumen} % Sets a PDF bookmark for the dedication
\end{center}	

El presente informe describe las actividades realizadas durante el proyecto de pasantía larga, el cual consistió en diseñar e implementar múltiples componentes reusables para el desarrollo de varias aplicaciones móviles multiplataforma de diferentes propósitos basadas en tecnologías web. Los componentes desarrollados pueden ser utilizados en múltiples aplicaciones dada la parametrización de los mismos, donde la funcionalidad cambia según los parámetros establecidos por el programador al momento de configurar cada aplicación. 

Las aplicaciones desarrolladas varían en complejidad, desde la más simple con una arquitectura relativamente sencilla con información estática, hasta aplicaciones con arquitecturas más complejas integradas totalmente con una capa de servicios web REST.

Desde el punto de vista tecnológico se hizo uso de herramientas y tecnologías como JavaScript, TypeScript, AngularJS, Ionic, Cordova, Gulp, Node, Bower, Yeoman, NPM, Kiraso, HTML5 y SASS.


\
\
\

Palabras clave: Componentes, Servicios web, Arquitectura.
